連登仔用開邊間銀行？

如題，覺得邊間好用？

中銀 貪少人用(無hsbc hs咁多)

渣打 南商 citi 準備cut垃圾恆生轉大貓

用開瑞士銀行

中銀

HSBC 張卡屌你老母換左四

之前放棄左

換完返黎第一日就壞鳩左

恆生 定期到期就轉

四次 之後

恆生

出糧戶口點改？

用hsbc hs 果d真係好7
次次睇人atm拎錢排長龍真係想指住班人黎笑

恒生個E-BANKING 真係好垃圾
提款存款唔係即時顯示,要第2日先更新.
信用咭仲ON9, 最耐試過5日都未更新.

銀通網絡，唔要中資
去邊間開戶口好？

Agger

上商

同你hr講

Citi 上商 富邦 渣打 大新

中銀配恆生/匯豐 是旦一間是常識吧
ebanking 我就覺得中銀最userfriendly

小學已經開左HSBC，用到而家

諗緊開個上商戶口

HSBC/BOC

交通+boc+hsbc
屋企附近得交通同boc
但boc極多人每次起碼半個鐘

3張 atm卡唔排櫃台都可以拎到6萬
正常一定夠用
而 boc又有雙幣食錢機

而家冇必要都唔洗去排櫃台

連登唔用銀行嫁

中銀

恆生最方便

恆生+中銀

遲啲唔打中銀工就cut 撚晒中銀啲戶口

垃圾中銀

我係即時架喎
你果個有問題咋

上網買野個個都恒生/hsbc過數
機又最多（好似係）
所以開左恒生
用左十年

中銀真係好撚慢同垃圾
個d呀嬸

恆生即時CUT左
轉左HSBC

信用卡要鋪頭果邊清機/埋數/上單你先會見到

唔關恆生事

行內人

Security 中銀最垃圾
啲信用卡俾賊佬碌到爆額先block 張卡
Peak season 打上cs 會冇人聽

連登仔咪用中銀

香港嚟講
匯豐saving 恒生credit card
渣打綜合投資 東亞綜合
Citi saving+credit(學生申請𠴱張 )都有
匯豐恒生做野好撚慢，又煩
渣打好用但atm同分行比較少，但買賣投票啊其他服務都幾好
東亞買外幣匯率比較低
Citi去旅行最方便，外國見得最多香港都見到嘅銀行分行係佢

好鍾意大新唔知點解
不過次次開戶唔夠一年就要摺埋

中銀 細個屋企人幫我開嘅 得閒放錢入去 有簿仔
恆生 貪佢周圍都有
東亞 出糧戶口

中銀 原因一樣
建行 創興 大眾

邊間好就唔知啦
淨係知星展最垃圾
狗也不屌

而家用緊恆生，匯豐，渣打同東亞

原來咁多人用渣打

渣打我都有用，中規中矩。主力用黎買股票。

HSBC月供股票

恒生就供樓同saving

中銀就出糧

Citibank支票戶口就擺左係到無用。

主力用渣打 （大部份現金、股票、基金、按揭）

恒生戶口有千零蚊

見到d人食飯買野夾錢，用恒生匯豐要下下去櫃員機過數，就心裡暗笑左（我開電腦㩒兩㩒攪掂，街都唔駛落）

渣打
不過atm太少 開左恆生放少少錢

利申：本身唔多錢

渣打過數係咪跨行唔收手續費？

如果收款人之前已經記錄過
用手機已經得

上面有幾位話乜乜ATM太少
心諗做乜9

唔明點解HSBC 恒生啲statement嘅中文字體咁樣衰

好心使啲錢upgrade 下啲system

利申: 完美主義者

中銀
渣打 - 拎黎還Mortgage

主力恆生
另外中銀hsbc大新都有account

hsbc
hs
boc
大新
bea
citibank

我都係即時更新，最多過左 office hour 要等下個工作日更新
信用卡就要等商戶清機，不過我慣碌左卡就即刻過翻入去

btw 差唔多十年前跟老母開恆生，大學信用卡又係恆生，另外開左張東亞信用卡（襯未畢業開定 ）

宜家大部份一係匯豐恆生，一係銀通，兩個網絡都多 atm

我用 DBS 個 Omni App 睇同即時無方別咁濟

用緊匯豐，打算開多個恆生，貪佢地鐵站有入票機

地鐵真係大貓恆生無敵，機多又快
Boc地鐵站真係好撚難用atm，好小機，又多人又慢

地面一定boc，銀通周街都係

不過boc過數好撚煩，例如boc過上海商業有銀通logo都過唔到

又唔見匯豐過唔到恆生，點過都得

恆生/匯豐同行過數都可以用電腦呀，再唔係 easy pay 都可以過數比恆生同匯豐帳戶 有咩好笑

用過恆生/中銀/東亞 ebanking
可能用慣恆生，都係覺得恆生好用啲

你係咪唔知有銀通

hsbc同hsb同一個集團wo

定係有啲服務係我唔知嘅 但係最少我用恆生唔使下下去櫃員機囉 恆生vs中銀呢啲要收手續費就直情唔過啦

恒生紅色張卡要我放兩萬蚊
綠色個張洗唔洗要放？

想開一個citi bank 出糧戶口

揸打可以任過唔限銀行

同一集團入錢咪又係要分開入
既然boc用得銀通network，過數好應該可以誇行過，有乜理由可以禁錢但唔可以過數

上次諗住過40k由中銀去上海商業，點知唔撚得，禁錢每次就禁得6k，即係玩鳩我姐，你知中銀counter排到天荒地老都未到你架啦

反支那又用支共銀行

中銀d atm好撚慢

估唔到咁多人用中銀
我早5,6年用
d atm又舊又慢又虧
個ebanking又垃圾
轉左揸打好似地獄去天堂咁

恆生 細個開左用落

Hsbc 供股

渣打 信用卡

Icbc 定期同埋去旅行換錢

咪撚玩啦渣打d機

本身用垃圾東亞
轉左citi就番唔到轉頭
所有野都好正

你用中銀比下

btw 依家ios 指紋login 到既銀行 apps 有邊幾間
hsbc sc?

中銀轉緊新機啦
渣打仲柒下柒下

Citi

Cash點會放銀行呢

中銀，由浙江興業用到依家

老恒：主要用
中銀：以前方便做生意收錢用宜家純粹存在

唔用銀行
利申：幾百萬現金放係屋企

用開恆生 大貓
嚟緊想開戶 搵間好嘅銀行
睇嚟都係渣打 CITI？

有冇人用緊d細bank又覺得其實唔錯?

東亞 ANZ

大貓

大貓 上商 兩邊用
公司上商出糧 會放舊錢係度，貪佢銀通拎錢方便
大貓就連左pps 主要用黎找卡數 同埋 如果銀通多人排就係呢邊拎錢

幾百蚊

交通(經常)+boc(定期+儲錢)

咩叫大貓

BIG CAT=LION

我都係用CBS.
過去數去其他銀行唔收手續費係精神嘅

Citibank
BEA
HS

中銀 出糧
恆生 擺左d錢黎禁

信用卡
渣打 asia miles
東亞 hku alumni card
中銀 I card

22歲 月入~21k

咁樣好唔好

我最多用三間廢時煩，不過主力渣打

渣打
可以揀唔用銀聯

你地係咪痴左線 擺哂d錢支爆銀行

Plus好定cirrus好？

hsbc + hs + boc
boc撳機一定最方便

渣打

Hsbc 之前用嚟出糧廢事都轉

香港有anz咩

打緊支那公司工

Citi 搭 恆生

Boc 拎錢一定係最方便，好多機都拎到
係入錢 少機d

Boc 同恆生
Boc貪佢多機禁到錢

連登仔：屋企開銀行

想問下點解出糧咁多人用中銀
有咩優惠

有時唔明點解d人係要揾返自己戶口果間銀行d機來用除左(HSBC hsb) 明明銀通機周街都係

早5,6年用

hsbc+ 支那bank

cfu 有銀聯logo, 間間都draw到cash啦

恆生 匯豐

恆生+ANZ

恆生真係on99
張卡極易壞，換左三次..
唔係用緊張信用卡方便找數都唔想用
搭單問出糧戶口有冇推介
前公司一定要用東亞依家想轉

而家滙豐都唔洗錢

渣打冇銀通？ 好小渣打機

滙豐

大眾，勁小人
利申：我公司有用開大眾。。我只係去把支票換銀紙

恆生 同匯豐

綠色要一萬蚊

按揭出糧信用卡，乜都用渣打

你肯定？
個app廢撚到

Citi 岩岩出黎做野想開戶口時佢串過馬撚， 而家搵到都唔比錢佢賺

恒生 交學費
打算開個BOC戶口做零存整付
利申:大專生

我覺得大新幾好

真心，唔好用中資銀行，又想係銀通網絡，可以考慮花旗（銀行分行辦公時間長）， 創興，星展，大新，渣打都可考慮

用緊Citi

當年張張卡冇曬Plus 要轉用銀聯海外提款時，Citi 仲堅持用Plus

佢係歐洲真係救我一命

大貓有plus
渣打有cirrus
Dbs好似都有

有唔少巴打都用幾間銀行
我想問你地d提款卡密碼同ebanking會唔會set一樣
唔set一樣又要續個記
我就係為左廢事煩用死一個銀行

唔一樣

大貓銀行 綜合戶口最低要擺五千蚊先唔比佢扣錢？

用非同行機 唔係禁錢要收手續費架咩?

銀通提款卡 去銀通atm就免費㩒錢

係唔係on9? 銀通機喎 渣打點會少atm?

東亞: 公司出糧指定要開
恆生: 大學個陣開

Citi銀通禁100都得
唔似其他要300/500

三菱東京UFJ

如果諗住放小小錢係度，用邊間好？
買股票又用邊間好？

主力用花旗存錢
中銀出糧
匯豐恆生渣打工行之前開落而家冇用
覺得太多想cut d

好多人以為用邊間銀行
就要用邊間銀行禁錢

東亞仲少

利申 得幾皮都有supreme gold 唔洗等

恒生：中學雞年代屋企人開嚟儲利是錢、信用卡
渣打：出糧戶口、投資及外匯買賣、轉帳
東亞：信用卡
星展：匯錢過新加坡/新加坡匯錢返香港

股票一定渣打

我試過拎住東亞卡喺中銀機排隊，後面個阿姐溫馨提示我東亞喺第二邊

提款卡密碼會，但會半年改一次
ebanking唔會，所有帳戶密碼都唔同

好少用佢個app wo

銀通d機就可以互通提款
但係咪唔可以唔同銀行轉帳? (例如渣打->東亞)

創興 = 越秀集團
點會唔係中資

咁個阿姐就可以快d 排到

Citi ，活期好高息，一個月息夠買一餐m記

竟然咁多連登仔用支那銀行？

想講東亞信用卡其實垃圾
唔係之前有Android Pay回贈早就cut咗

好撚快，試過個waiter未拎單嚟要我簽名電話已經有noti

我當然睬佢都傻

出糧儲蓄股票信用卡全部都匯豐

咁咪好，用銀通少啲人排

匯豐係近排先可以網上免費轉賬去任何銀行，但最大問題係依然有大批港豬剩係識去櫃員機過數，阻Q住哂條隊

另外，話渣打/citi/ dbs少櫃員機嘅小學雞，其實知唔知除匯豐恒生之外，其他所有香港銀行既櫃員機都可以打亂黎用，例中銀客可去渣打㩒錢、渣打客去citi㩒錢、citi客去dbs㩒錢.......基本上任何一部櫃員機都拎到錢，其實仲多機過匯豐恒生......最最最緊要係d 細行櫃員機（eg 創興、富邦），九成時間都無人排，拎錢可以係兩分鐘之內就攪掂，同匯豐恒生條隊真係天與地

渣打同citi可以
要網上做，唔駛錢

次次見人排HSBC HSB長龍都想指住佢黎笑

股票，銀行最平應該係渣打或者citi
股票行有d再平d，不過睇你敢唔敢用 (又要轉錢入去又要提錢出黎，煩）

申脷：用渣打，托賴都ok
申脷2: 初初出黎做嘢，細細地玩股票，用恒生，貴到嘔。明明賺少少，又俾恒生分左一大嚿。蝕既仲大煲，計埋恒生收果嚿，蝕多幾錢重。所以的起心肝轉去渣打

如果有十萬
定期係咪收返好少？

股票行50萬內無問題

15

支銀

中銀
因為屋企樓下得佢有分行

上商是垃圾

去外資，渣打citi dbs喇

dbs咪仲垃圾

瑞銀

我HSBC app用唔到既

上商都係外資

渣打啲ATM慢撚到仆街
居然話好似去咗天堂
估唔到銀行都有打手

冥通

我都係
不過係恆生

每次㩒三百蚊以上就唔收手續費

呢個阿姐係醒目抑或真心膠。。。

恒生
過幾日諗住開Citibank

最垃圾係咪恆生？
多人
貴
兩萬就做到preferred
全港最廢信用卡

我貪東亞有優先買演唱會飛

理論上即時更新到，用信用咭個刻己經要連線拎授權。銀行理論上即刻有數，只差左佢地個行政程序者。而家仲玩人手對單咩

渣打最少要㩒500
其實㩒少過300/500都無事，
只係出唔到錢

以上用中銀咭，理論上銀通全線唔會有手續費，差左每間銀行可能有唔同最低提款額。

agger

恆生表示葡萄

咁都人唔知hsbc宜家ebanking跨行過數唔收手續費

吓我啱啱入完錢已經睇到啦喎
第二版已經講緊，係咪你果個有問題咋

因為遲左人幾年

上面巴打講匯豐 ebanking 係呢排嘅事
正如唔講都唔知渣打有免手續費

係啦係啦
咁都幫恆生死撐 佢出糧比你？

台資嚟

邊間非中資細行好?

個人認為DBS唔錯。但要放低3萬。

恆生有兩種入錢機架，要貼左即時入帳個d先得

講真DBS可以即時Update credit card嘅消費已經贏好多間銀行

天地同埋冥通
唔知點解每年去到4月4/5就有好多錢

Citi有樣野好
有得坐

Hsbc同恆生比 點揀
Deposit account

渣打 priority banking

用大婆好過二奶

係母子關係

渣打開戶有冇最低要求??
如果係轉邊間銀行都免手續費既話值得開.. 成日要轉錢去唔同銀行

想問渣打開戶有無話要放幾錢係度
諗住放4，5萬玩下

主打： 匯豐，渣打
長擺： 中銀，恆生

一皮資產

係咪入現金同入支票嘅分別 支票一定要等佢入左數先會比你用，現金係即刻

撐你老母
p.2 已經討論緊係咩問題，睇都唔撚睇就一句 agger 車埋黎
我就真係即時嘅，講緊事實唔係同你死撐
你真係要等嘅，就拎個 case 出黎講，我洗耳恭聽

Anz

果d 話渣打 ATM 機少都唔知l學畢業未

咁多間銀行佢個eBanking算數一數二好喎

我都係貪佢呢樣 老婆簽左附屬咭我即知

就快轉埋dbs

存款 匯豐 citi
信用卡 恆生 東亞 citi

citi 越黎越少分行 又少櫃員機
好唔方便 就黎 cut 左佢

有冇人知citi外幣戶口每次最多可以入幾錢美金而又唔洗手續費 ？
爛鬼中銀每次超過1500美金就要手續費

又掉保險箱又出賣D客

德意志銀行

唔好用中資銀行，將來支爆分分鐘渣都無

恆生真係跨行轉賬要手續費

渣打
行分少人排 D女好態度過HSBC集團

citi 網上跨行轉賬係咪要 set recurring 先唔會扣手續費？
上次過數俾中銀扣左
每個月過俾恆生又唔扣

態度好唔好就一時時
不過渣打d女幾靚就係真嘅
Citi都唔差

中銀就

Citi荃灣條女幾正

Same here

Citibank唔畀就咁去開戶
一定要搭多樣service... 本身又已經有信用卡⋯
出糧戶口依家門檻好高⋯⋯

創興：越秀集团

我冇wo
就咁放1萬起到

渣打用左5年 點樣過去其他行

澳洲讀書

boc 銀通

創興都大陸化啦
越秀創興

Citi開戶有咩條件？除左出糧戶口

有無Citi JJ 入嚟sell

嗰次去問唔畀呀屌佢老味！

為左自己啲血汗錢，請注重安全，用唔同密碼
同埋唔好將密碼寫低擺喺卡附近

呢個真
不過我得一張提款卡

旺角有ANZ

渣打
分行少人
D女又正
個apps又好玩

中銀d阿嬋
做野又官僚
態度又西
分行一味叫你排隊
哂撚哂人d時間
狗也不屌

瑞士

CitiBank九龍灣一部atm都冇

咁其他細行都冇得啦，用其他行銀通機咪得囉

用其他銀行機都入到錢？

50 萬定期現金回贈1千

入錢只可以同銀行

新客先有?
三個月前開始用citi出糧戶口
驚收唔齊啲迎新回贈